[人生抉擇 ver.2] Accenture vs HSBC vs 恆生

小弟今年final year, 報左二十幾份grab job之後好好彩剩番三份有offer / 好大機會會出offer:

1. Accenture Management Consulting Analyst (出左offer)

雖然見有唔少巴絲打話Accenture唔系好掂,但系事實上佢應該系三份之中exposure比較多...聽人講入到去應該學到唔少野

2. HSBC CMB MT (出左offer)

睇錢份上呢份應該最多, 完左program出黎做band 5 frontline RM 另加bouns真心唔差, 只不過唔知exposure會唔會冇accenture咁多

3. 恆生 Risk and Compliance MT (準備final in, 大機會有offer)

呢份出手應該同HSBC一樣, 只不過back office既salary path一定冇frontline咁多...雖然小弟之前做過佢地compliance intern, 知道佢地working culture其實幾好, 但系唔知道grad job就做local back會唔會局限左自己

求各位指點迷津, 究竟小弟應該揀邊份好

2

2, no brainer

1 la
hsbc cmb mt呢幾年開始請多左人 candidate質素開始下降 cmb mt已經唔係好似以前咁吃香

系你老母

樓豬邊間grad

3其實可以唔洗去in
1/2 睇興趣、人工，比我會㨂1

揀左 1 最後派番去 hsbc 做 project 就搞笑

呢啲傻系都可以做MT 搬走啲錢先

唔好以為Accenture個名好似好勁咁

hsbc cmb 而家firm咗有rm做？
之前講緊個program 改做年半唔包升rm喎

樓主問真啲再諗會好啲

樓主真係勁

點解accenture唔係好掂

Comsultimg做死你

其實樓豬有能力拎到呢幾個offer應該都厂能力判斷點揀先係

如果宜家要我揀既話都會去Accenture...始終唔想一開始就限死自己做frontline / cmb

反而想聽下大家覺得Accenture點...睇review都幾兩極下

個field都完全唔同 不如問下你想做IT 定係 Bank先?

Accenture 除咗IT之外其他真係好麻麻

不過job nature 重要啲，橫掂都係大公司

IT 都唔係好